洋紫荊與紅玫瑰

下午時份 開學日
禮堂鍾聲響起,同學正在集隊
家輝:「啊明仔原來我哋係同班呀,做咩呀,唔順氣呀,小息玩多鋪天下太平」
明仔:「怕你呀」
陳sir:「今日我就係既班主任,大家要努力讀書,你哋係社會未來的主人翁….」

升上五年級新班重組,家輝好奇地東張西望看新同學的面孔,斜望看見一位女孩,長長直髮紮著馬尾,從側面看見深刻的輪廓,凝望著她,呆若木雞,頓時頭腦一片空白…

陳sir:「嘉欣你比較高調去後面同家輝坐」
家輝:「你叫嘉欣,點解咁多女仔都叫嘉欣?」
嘉欣:「你夠係咯, 點解個個男孩子都叫家輝既?」
家輝:「我點知道,你要問吓我老媽子」
嘉欣:「頭先做咩望住我?」
家輝:「咩呀?我邊有望你,我只係好奇點解有個女仔好似生到成隻長頸鹿咁高」
嘉欣:「你先係長頸鹿呀」
家輝:「閘住反彈冇回頭,嘻嘻」
嘉欣:「唉,低B」